傳西門子、飛利浦、通用電氣賄賂中國官員 遭美證管會調查

包含通用電氣等多間大型企業被控賄賂行為。（法新社）

〔財經頻道／綜合報導〕外媒披露，目前「美國證券交易委員會」（SEC，證管會）已介入調查西門子（Siemens）、飛利浦（Philips）、通用電氣（GE）等大型企業，理由是證管會懷疑，這3間企業涉及透過中國當地的中間人，賄賂中國政府官員及醫療機構人員，以換取醫療器材訂單。

《路透》報導，這3間企業早在5月時就已被證管會、美國司法部及聯邦調查局（FBI）聯合調查，因為涉及在巴西的賄賂行為，而內部人士近日再向《路透》透露，現在增加調查這3間企業是否在中國有賄賂行為；這3間企業均否認在巴西及中國有任何不法行為。

雖然3間企業中，西門子為德國企業、飛利浦為荷蘭企業，且疑似賄路地點在巴西及中國，不過美國1977年頒佈的《海外反腐敗法》（FCPA）規定，任何有在美國執行業務的企業，有涉及向外國官員行賄皆屬違法。

內部人士表示，美國政府有意打擊向全世界銷售昂貴醫療器材的腐敗行為；美國商務部的數據顯示，2017年中國醫療器材市場高達586.3億美元，而且不光是銷售，對這些企業而言，售後的軟體更新、備用零件、耗材等都能獲得鉅額利益。

該報導指出，從去年底通用電氣在紐約州的訴訟案，就能看出這些調查其實有跡可尋，當時股東控訴，通用電氣至少從2011年開始，在中國就有行賄及收回扣的行為，而且還是與西門子、飛利浦及後來被佳能（Canon）收購的東芝醫材部門共謀此事，而中國醫療機構購買醫材的金額，至少高出中間人購買的40%。